【小忌廉八達通】中年人愛動漫玩具 麻甩佬都買小忌廉

為平息一眾買家怒火，以及抑制炒賣情況，在《我係小忌廉》3D八達通開售翌日，八達通公司已經馬上宣布加推，並於10月3日早上10時，在網上接受預訂，不但及時制止一場「關公災難」，更惹來不少掌聲。而《香港01》曾向八達通公司查詢3D小忌廉的貨量，可惜回覆內容未有透露相關資料。

3D小忌廉八達通推出即被搶購一空，並被炒貴近5倍，幸八達通公司馬上宣布加推兼只作網上預訂，成功平息民憤。(八達通有限公司圖片)
3D小忌廉八達通推出即被搶購一空，並被炒貴近5倍，幸八達通公司馬上宣布加推兼只作網上預訂，成功平息民憤。(八達通有限公司圖片)

其實，動漫產品的最大消費群，並不是年輕一代，反而是60、70，甚至80後，香港亞太研究所經濟研究中心成員、美國克林頓大學經濟系副教授及資訊經濟計劃附屬學者徐家健向《香港01》表示，動漫產品熱賣，其實與香港現時的樓市狀況有莫大關係，「雖然好多人買唔起樓，但並不代表他們收入低，反而好多係月入幾萬元，閒錢多，加上當中不少沒有兒女負擔，寧願買玩具氹自己開心。」

每年一度的香港動漫節，吸引不少30歲以上族群到場。(香港旅發局圖片)
每年一度的香港動漫節，吸引不少30歲以上族群到場。(香港旅發局圖片)
徐教授亦指出，年輕一族生長於「免費時代」，對動漫產品的需求，反而不及30歲以上族群，「年輕人自小已經接觸大量網上免費資源，例如YouTube等，反而30歲以上族群，為追回童年嘅動漫回憶，更加會捨得花錢購買。」